\section{Соединение секций при помощи волновода\label{sec:com/conn}}

Полученные выражения и разработанная программа использованы для расчёта распределения электрического
поля и входного сопротивления секций в диапазоне частот для структур, соединённых волноводом.
Для этого исследованы две трёхячеечные секции на~БВ, соединённые волноводом.
Схема данного соединения приведена на \cref{fig:eq/waveguide/sections-2tr}.

На \cref{fig:com/conn/s11} представлены распределения модуля отражения от секций в диапазоне
частот для различных длин соединяющего волновода, рассчитанные при помощи МЭС и МКЭ\@.
Представленная на \cref{fig:com/conn/s11-sens} характеристика чувствительности
секций к изменению собственной частоты ячеек получена на основе 500 расчётов входного сопротивления
секций с равномерным распределением величин в диапазоне~\SI{+-0,3}{\MHz}.
Расчёты показывают, что диапазон изменения положения пиков, обусловленный погрешностью изготовления,
превышает разницу расчётов МЭС и МКЭ\@.
Таким образом, расчёты, проведённые при помощи МЭС, имеют достаточную для моделирования УС точность.
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\hfill
		\subcaptionbox{Длина волновода \(\lambda/4\)\label{fig:com/conn/s11-45}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{conn-s11-45}}{}%
			\input{images/plot/compare/structure/Tr-Tr/s11-45.tikz}}
		\hfill
		\subcaptionbox{Длина волновода \(\lambda/2\)\label{fig:com/conn/s11-90}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{conn-s11-90}}{}%
			\input{images/plot/compare/structure/Tr-Tr/s11-90.tikz}}
		\hfill
	} \par
	\centerfloat{%
		\hfill
		\subcaptionbox{Длина волновода \(3\lambda/4\)\label{fig:com/conn/s11-135}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{conn-s11-135}}{}%
			\input{images/plot/compare/structure/Tr-Tr/s11-135.tikz}}
		\hfill
		\subcaptionbox{Длина волновода \(\lambda\)\label{fig:com/conn/s11-0}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{conn-s11-0}}{}%
			\input{images/plot/compare/structure/Tr-Tr/s11-0.tikz}}
		\hfill
	}
	\caption{Зависимость модуля коэффициента отражения \(|S_{11}|\) соединённых при помощи волновода секций
	на~БВ от частоты для различных длин соединяющего
	волновода\label{fig:com/conn/s11}}
\end{figure}
%
% На \cref{fig:com/conn/comp-2,fig:com/conn/comp-4} представлены сравнения значений
% параметра \(S_{11}\) при разных длинах соединяющего волновода для видов колебаний
% на частотах первого и второго резонансов соответственно.
% Для первого резонанса среднеквадратичное отклонение разности
% расчётов двумя методами составило \(\sigma_{S_{11}}=\num{0,23}\), для второго резонанса
% "--- \(\sigma_{S_{11}}=\num{0,53}\).
% Большее значение среднеквадратичного отклонения для малых значений отражения секции связанно с
% интерполяцией результатов расчётов методом МКЭ\@.
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{tr-tr-sens}}{}%
		\input{images/plot/compare/structure/Tr-Tr/sens.tikz}
	}
	\legend{Заполнением обозначена область изменения модуля отражения секции
		при изменении частоты}
	\caption{Чувствительность модуля отражения от соединённых при помощи волновода секций на~БВ
		к изменению собственных частот ячеек в диапазоне
		\SI{+-0.3}{\MHz}\label{fig:com/conn/s11-sens}}
\end{figure}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../dissertation"
%%% End:
